［真人真事］ 瞓醒未 我ff左三年的男朋友

第一次出post 求大家高抬貴手

即興出post 結構同文筆應該頗爛

口語/書面語？ 暫時一半先

如果多人睇 會盡改

三年前

懷著興奮的心情踏上留學生活。

自小，我對海外生活、讀書充滿充憬、盼望。一直纏繞著父母讓我到外國讀書，可惜，作為家女幼女，父母總是認為外面的世界很危險，加上是女兒，一直捧在手心成長。直至升上大學，父母經不起我的死纏爛打，終於讓我到澳洲留學。

美夢終成真，飛前一個月，我已經準備好我所有的東西，一切經已打包、整頓妥當。每天，我總是幻想，澳洲的世界有多美好，我認識到大量的朋友，來自五湖四海，學懂流利的英文及外語。

下機的第一天，我遇上三個同樣來自香港的人：Tiffany, Yan, Stephen，同樣在機場等待學校接送。在等待的時間，我們經已互相交換聯絡方式，一直聊東聊西，猶如十年不見的好友，是否身處外地的人總是特別友善？

Lm

由於我們都是住在學校宿舍，相距不遠。接下來的一個月，我們總是一起結伴同遊，不論是開辦銀行戶口、學校註冊、宿舍迎新日、吃飯、到處探險，我們四總是形影不離。

Ming，是一個外向的女孩，喜歡廣交朋友，第一天下機亦是因她把我們組成一團。

Yan，比較文靜，是那種平日溫文爾雅的女孩，卻會突然爆出一針見血的毒舌。

Stephen，陽光男孩，對我們女孩的任性總是意無反顧的包容。

雖然首一個月我們總是形影不離，很快，Stephen希望認識更多的男性朋友，慢慢地離開了我們的小團。

在差不多的時間，Ming介紹了新的朋友加入：Erin和Jessie。可能大家都是香港女孩，很快便熟悉，而我們的小團由四個變成了五個女孩，三個女人一個墟，更何況我們五。

踏入澳洲一個月有多，終於開學了。

學校為了歡迎新生的加入，有大量的學生義工帶領新生四處逛逛，認識學校，介紹學會。 由於我們早前已在校內探險，大概知道學校大樓，我們五只相約下午，結伴了解不同學會，渴望借著參加學會認識新朋友。

作為香港人，我們首當其衝，走到香港學會，聽到熟悉的語言，倍感親切。基於熱情的幹事，我們更是毫不猶豫，立即加入。

加入了香港學會，我們的朋友圈亦逐漸擴大。

在參與多次的活動後，同阿賢、阿文、阿謙、阿鋒更是變得熟絡。加上我們五個女孩初來澳洲，有車牌卻沒有車；相反，四個男孩四輛車，更不吝駕駛，四處帶我們遊玩。

這一晚，我們相約在朋友家聚會，因為一件小事，我與Ming鬧翻，個性急躁衝動的我立即嚷著要先回家。因為阿賢同阿鋒與屋主不太熟悉，我便連忙致電要他們接送我回家。正當所有人叫我冷靜下來的時候，Yan突然一句「我就唔信你叫到人嚟車你」

雖然我平日頗摺，不太出席人多的活動，但是Yan的說話的而且確令我呆了一會，更點燃了我要立即回家的慾望。

Tiffany 定Ming

在我正需要朋友的幫助，竟然被Yan說中。

同時，身旁的朋友遞左一杯whisky比我，慢慢一杯、兩杯，開始感覺到自己到頂。不知什麼時候在梳化已經睡著...

「Angela，走啦，唔好瞓啦，返去瞓啦」

我醒來的時候已經四時多，剛剛腸胃不適，突然被人嘈醒，我按捺不住，終於吐了。

有酒醉經驗的人應該知道，有第一次嘔吐，就有第二次，我在朦朦朧朧的情況下，邊吐邊走入廁所。鎖上廁門，繼續睡，留下門外的爛攤子。

過了一會兒，終於慢慢醒過來，此時經已五時，拿出裙內的電話，看到大量未接來電和短信。未仔細閱讀，電話響起，阿賢。

「Angela，我到左啦，出嚟啦。」

雖然當刻我感到有點意外，阿賢只會跟男生聯絡，雖然見過幾次，但我們大概未熟稔至此，我帶著猶豫和飄浮的腳步說，向所有人說「我走啦，拜拜」

「喂，佢得唔得咖？」

「喂，你點返去呀？」

「有朋友嚟車」

果然，阿賢的車停在門外。

阿賢：「喂，你點呀，唔飲得就咪飲咁多啦」

「喂，咪嘔在我架車度呀」

接著，阿賢送我回宿舍。

待續

無人睇就唔寫啦....

同一個人，用返Ming啦，唔好意思